---
title: "¿Hasta donde llega la libertad?"
date: "2021-10-19 08:25:00.00"
description: "Hoy hablamos del alcance de las licencias de software libre y como esto suele ignorarse en gran medida y se termina desinformando"
type: "linux"
tags: ["youtube", "video", "licencia", "libretad", "libre", "gpl", "gnu", "apache", "linuxtuber"]
category: ["Linux"]
img: "https://i.postimg.cc/KjZ2bprk/Sin-nombre.png"
authors: ["PatoJAD"]
---

Hace mucho que no aparecía por estos lados, hoy traigo nuevamente un video que habla sobre la libertad. Hace tiempo que llevo hablando sobre la libertad y lo que esto es, lo que se debe cumplir. Pero me di cuenta que mucha gente no sabe el alcance de una licencia libre y es algo realmente trágico, más si una persona tiene pensado *“predicar”* solamente software libre y cree que basta con mirar una licencia en una app para ser *“puritano”*

## Video

Claramente esta clases de cosas sólo pueden explicarse en un video y donde uno puede hablar y es mucho más rápido que escribir por 2 horas como funciona todo esto.

{{< youtube code="qD6M2WFb0IE" >}}

{{< warning text="Recuerda que una de las grandes moralejas de todo esto es entender que no debemos confiar en todo lo que diga nuestro linuxtuber favorito o nuestro amigo e incluso desconfiar de todo lo que yo digo, siempre tenemos que investigar leer y entender por nosotros mismo." >}}
